<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Selma</string>
    <string name="action_license">Lizenz</string>
    <string name="action_show_tips">Hilfe zeigen</string>
    <string name="action_scan">Nach Lektionen suchen</string>
    <string name="play_starred_lessons">Favoriten abspielen</string>
    <string name="play_starred_lessons_short">Favoriten</string>
    <string name="starred_with_translate">inkl. Übungen</string>
    <string name="starred_without_translate">ohne Übungen</string>
    <string name="play_all_lessons">Alle Lektionen abspielen</string>
    <string name="play_all_lessons_short">Alle</string>
    <string name="title_activity_show_lesson">Zeige Lektion</string>
    <string name="lesson">Lektion</string>
    <string name="warning_no_starred">Sie haben noch keine Favoriten ausgewählt&#8230; Wenn Sie oben \"Alle Lektionen\" auswählen, können Sie durch Markieren einzelner Lektionen mit dem Stern, Ihre Favoriten festlegen.</string>
    <string name="waiting_for_database">Bitte warten Sie&#8230; die Lektionen werden geladen&#8230;</string>
    <string name="refreshing_database">Bitte warten Sie&#8230; Lektionen werden gesucht&#8230;</string>
    <string name="no_content_found">Leider konnten keine Assimil-Dateien auf Ihrem Gerät gefunden werden. Bitte klicken Sie hier und wir werden Sie durch ein paar Dialoge führen, die bei der Einrichtung von Selma helfen.</string>
    <string name="show_license">Lizenz anzeigen</string>
    <string name="cancel">Abbrechen</string>
    <string name="ok">OK</string>
    
    <string name="email_no_files_subject">[Selma] No files found</string>
    <string name="email_no_files_text1">Hi Frank,\n\nich versuche Deine App \"Selma\" mit dem folgenden ASSIMiL Kurs zu verwenden:\n\nISBN: </string>
    <string name="email_no_files_text2">\n\nAlle Dateien werden in der Google Play Music App angezeigt, werden jedoch nicht von \"Selma\" erkannt. Kannst Du mir bitte helfen? Ich bin bereit einige Fragen zu beantworten.\n\nVielen Dank und freundliche Grüße,\n</string>
    <string name="email_chooser">Email senden&#8230;</string>
    
    <string name="assimil_info">Vielen Dank für Ihr Interesse an Selma!\n\nSelma ist eine Android App, die es Ihnen ermöglicht, Lektionen von den MP3 CDs von Assimil Sprachkursen auf einfache Art wiederzugeben.\n\nWichtiger Hinweis: Die MP3-Dateien, die für diese App benötigt werden, werden nicht mitgeliefert. Es ist erforderlich, dass sie einen Kurs (Buch und MP3-CD) separat erwerben und die MP3-Dateien von der CD auf dieses Gerät übertragen. Die App kann ohne diese Dateien nicht verwendet werden.\n\nFalls Sie keinen Assimil Sprachkurs besitzen, können Sie diese App de-installieren, indem Sie auf \"De-installieren\" klicken. Um mehr Informationen zu erhalten, klicken Sie bitte auf \"Fortfahren\".</string>
    <string name="uninstall">De-Installieren</string>
    <string name="continueDlg">Fortfahren</string>
    <string name="no_files_title">Keine Dateien gefunden</string>
    <string name="open">Öffnen</string>
    <string name="quit">Beenden</string>
    <string name="no_files_dialog_2_msg">Um mehr Informationen zu Selma und Assimil zu erhalten, können Sie unsere Webseite besuchen.\n\nWenn Sie bereits eine Assimil MP3 CD besitzen und Selma verwenden wollen, um Sie beim Lernen zu unterstützen, klicken Sie auf \"Fortfahren\".</string>
    <string name="open_web_site">Webseite</string>
    <string name="no_files_dialog_3_msg">Es ist erforderlich, dass Sie die MP3-Dateien von der Assimil MP3-CD auf dieses Gerät (oder seine SD-Karte) übertragen.\n\nFalls Sie nicht wissen, wie das funktioniert, fragen Sie bitte einen Freund um Hilfe oder recherchieren Sie dies im Internet.\n\nBitte beachten Sie, dass Sie im Besitz einer Assimil MP3-CD sein müssen, um diese App verwenden zu können!\n\nBitte beachten Sie auch, dass Selma nicht mit den Assimil Audio-CDs verwendet werden kann. Nur die MP3-CDs werden unterstützt.\n\nKlicken Sie auf \"Beenden\", wenn Sie nun (selbsständig) die Dateien kopieren wollen. Klicken Sie auf \"Fortfahren\" wenn Sie die Dateien bereits auf dieses Gerät übertragen haben.</string>
    <string name="no_files_dialog_4_msg">Gut, Sie haben also bereits die MP3-Dateien auf dieses Gerät übertragen, aber leider wurden sie nicht von Selma gefunden.\n\nHierfür kann es mehrere Ursachen geben.\n\nVielleicht wurde Selma nicht vollständig beendet, bevor die Dateien auf dieses Gerät übertragen wurden. Bitte klicken Sie auf \"Einlesen\", um Selma erneut nach den Dateien suchen zu lassen. Danach sehen Sie entweder eine Liste der Lektionen Ihres Sprachkurs (das Einlesen war also erfolgreich) oder Ihnen werden erneut diese Dialoge angezeigt, durch die Sie sich soeben durchgeklickt haben. In diesem Fall klicken Sie solange auf \"Fortfahren\" bis Sie wieder bei diesem Dialog angekommen sind.\n\nFalls Sie das Einlesen bereits probiert haben, klicken Sie nun bitte auf \"Fortfahren\".</string>
    <string name="retry">Einlesen</string>
    <string name="no_files_dialog_5_msg">Ein weiterer möglicher Grund, warum Ihnen Ihr Sprachkurs nicht angezeit wird, ist, dass Ihr Gerät die Dateien noch nicht erkannt hat. Normalerweise werden die Dateien sofort nach der Übertragung auf das Gerät und dessen Trennung vom Computer erkannt.\n\nDennoch ist es möglich, dass dieses Gerät noch nicht nach den neu übertragen Dateien gesucht hat. Sie können dies in der \"Google Play Music\" App überprüfen. Um diese App zu starten, klicken Sie bitte auf \"Öffnen\" und sehen Sie nach, ob der Assimil Kurs dort angezeigt wird. Nach der Prüfung starten Sie Selma und Ihnen werden erneut diese Dialoge angezeigt, durch die Sie sich soeben durchgeklickt haben. Klicken Sie dann solange auf \"Fortfahren\" bis Sie wieder bei diesem Dialog angekommen sind.\n\nWenn Sie bereits geprüft haben und der Kurs auch in \"Google Play Music\" nicht angezeigt wird, empfehlen wir dieses Gerät aus- und wieder einzuschalten (Entschuldigen Sie bitte diese Unannehmlichkeit). Klicken Sie bitte auf \"Beenden\" und schalten Sie dieses Gerät aus. Nach dem Wiedereinschalten prüfen Sie bitte erneut in \"Google Play Music\".\n\nKlicken Sie bitte auf \"Fortfahren\", wenn Sie dir Prüfung in \"Google Play Music\" bereits durchgeführt haben.</string>
    <string name="no_files_dialog_6_msg">Okay, Sie haben also die Dateien auf dieses Gerät übertragen und Sie haben das Gerät neugestartet. Dennoch werden die Dateien immer noch nicht hier angezeigt.\n\nWurden die Dateien in \"Google Play Music\" angezeigt?</string>
    <string name="yes">Ja</string>
    <string name="no">Nein</string>
    <string name="no_files_dialog_7a_msg">Der Kurs wird in \"Google Play Music\" angezeigt, aber nicht hier. Scheinbar unterstützt Selma Ihren Assimil-Kurs noch nicht. Bitte tippen Sie die auf der Packung der MP3-CD angegebene ISBN-Nummer ein und klicken Sie auf \"Email senden&#8230;\". Wir werden versuchen (wenn Sie uns dabei unterstützen), dass Selma auch mit Ihrem Kurs funktioniert.\n\nISBN:</string>
    <string name="no_files_dialog_7b_msg">Selma verwendet die gleichen Mechansimen wie \"Google Play Music\". Wenn die Dateien dort nicht angezeigt werden, so ist es auch für Selma nicht möglich diese Dateien zu finden. Wenn Sie nicht wissen, wie Sie dafür sorgen können, dass \"Google Play Music\" die Dateien anzeigt, gibt es leider nicht viel, was wir tun können, um Sie zu unterstützen. Dies tut uns sehr leid! Bitte ziehen Sie einen Freund oder die Hilfe des Internets zu Rate wie die MP3s in \"Google Play Music\" angezeigt werden können.</string>
    
    <string-array name="playback_option_list">
        <item>Alle Lektionen</item>
        <item>Nur Favoriten</item>
    </string-array>
    <string-array name="exercise_option_list">
        <item>Übungen zeigen</item>
        <item>Ohne Übungen</item>
    </string-array>

    <string name="repeat_none">Ohne Wiederholung</string>
    <string name="repeat_track">Track wiederholen</string>
    <string name="repeat_lesson">Lektion wiederholen</string>
    <string name="repeat_all">Alle Lektionen wiederholen</string>

    <string name="how_to_star">Sie können auf die Sternsymbole klicken, um die Lektionen als Favoriten zu markieren, auf die Sie sich zur Zeit am meisten konzentrieren.</string>
    <string name="how_to_choose_displayed_lessons">Klicken Sie hier, um entweder alle Lektionen oder nur Ihre Favoriten anzuzeigen.</string>
    <string name="how_to_exercises">Klicken Sie hier, um entweder nur die Lektionstexte oder auch die Übungstexte (Übersetzungsübungen) anzuzeigen.\n\nScrollen Sie nach unten, um die Übungen zu sehen.</string>
    <string name="how_to_translations">Mit Hilfe des Menüs können Sie zwischen Originaltext, Übersetzung und wörtlicher Übersetzung umschalten.\n\nÜbersetzungen und wörtliche Übersetzungen müssen jedoch von Ihnen selbst eingegeben werden.\n\nUm einen Text zu übersetzen, halten Sie diesen lange gedrückt.</string>
    <string name="how_to_playbar_buttons">Verwenden Sie diese Knöpfe für die Wiedergabe:\n\nLinker Knopf ändert den Wiederholungsmodus (lange drücken, um alle Optionen zu sehen).\n\nDer zweite Knopf startet und pausiert die Wiedergabe.\n\nDer dritte Knopf springt zum nächsten Text (nur während der Wiedergabe).\n\nDer letzte Knopf springt zur nächten Lektion (nur während der Wiedergabe).</string>
    <string name="how_to_playbar_text">Hier wird die momentane Lektion und Text angezeigt. Klicken Sie hier, um zur Lektion zu springen.</string>
    <string name="how_to_video">Um mehr über Selma zu erfahren, empfehlen wir das folgende einführende Video.</string>
    <string name="how_to_openvideo">Video öffnen</string>
    <string name="how_to_no_thanks">Nein, Danke!</string>
    
    <string name="view_original_text">Zeige Original</string>
    <string name="view_translation">Zeige Übersetzung</string>
    <string name="view_literal">Zeige wörtliche Übersetzung</string>
    <string name="not_yet_translated">(Noch nicht übersetzt)</string>
    <string name="change_translation">Übersetzung eingeben</string>
    <string name="change_literal">Wörtliche Übersetzung eingeben</string>
</resources>
